# HLO 

## Описание проекта:
Приложение, позволяющее заниматься спортом в игровом формате. Пользователь регистрируется в приложении и выбирает свой уровень спортивной подготовки, благодаря чему создается специализированный набор тернировок под каждого пользователя. За следование рутине дается опыт и достижения аналогично с тем, как это происходит в играх жанра РПГ.  

## Целевая аудитория:
Приложение расчитано на людей с любым уровнем спортивной подготовки, для самостоятельного занятия спортом.

## Потребности: 
- Улучшение собственной физической формы; 
- Саморазвитие; 
- Активный образ жизни;
- Индивидуальное расписание;
- Вовлекающий формат.

# Высокоуровневое описание деталей
При регистрации пользователь выбирает один из трех уровней подготовки:

- начальный
- средний
- продвинутый

Выбор определяет уровень с которого пользователь начинает свое развитие. С повышением уровня увеличивается сложность упражнений и появляются новые. 

# Описание аналогов

## 1. Habitica

<p align="center">
  <img src="../Document Images/Habitica_logo.png" width="700" title="hover text">
</p>

Habitica - это приложение, основанное на игровом формате. Пользователь после регистрации кастомизирует своего персонажа и затем настраивает задачи, которые ему нужно выполнить, и привычки которых ему нужно придерживаться. Если задача или привычка выполненна, то пользователь отмечает их галочкой и получает опыт, таким образом повышая свой уровень. Habitica геймифицирует продуктивность и индивидуально настраивается.

## 2. Fitness Blender

<p align="center">
  <img src="../Document Images/fitness_blender.png" width="650" title="hover text">
</p>

Fitness Blender - платформа для занятия фитнесом дома. Пользователь выбирает тренировочный курс на свой вкус и цвет. Приложение имеет удобную систему сортировки курсов по уровню сложности, наличию спортивного инвентаря и другим критериям.

## 3. DailyFit

<p align="center">
  <img src="../Document Images/Dailyfit_logo.png" width="600" title="hover text">
</p>

Каталог спортивных упражнений. Поиск по упражнениям производится по части тела, оборудованию, типу упражнения и уровню сложности.
# Сравнительный анализ аналогов

<p align="center">
  <img src="../Document Images/analysis.png" width="1100" title="hover text">
</p>

# Вывод

Основными критериями которые повлияли на идею являются:
- Игровой формат аналогичный приложению Habitica, геймификация процесса тренировки. Подобный подход позволяет сделать вовлечение в спорт для новых участников более простым и естественным, особенно для тех кто мало занимается физическими активностями.
- Гибкость программы тренировок. Как и в Fitness Blender и DailyFit, пользователь настраивает программу под свои нужды, выбирая сложность упражнений и комплекс мышц для тренировок.
- Саморазвитие, заложенное в каждый из трех аналогов. Чем меньше входной порог для простого пользователя, и чем более аддиктивным является процесс тренировок (вырабатывание привычки, персонализация, удобство использования), тем выше шанс, что пользователь будет продолжать свое спортивное развитие с использованием приложения.

Таким образом, из каждого аналога была взята самая интресная часть его реализации.
